［突發］美國學者籌旗出粵英詞典！！！

Kickstarter link:

第一個諗都唔諗即刻磅水既kickstarter project
仲有17日個project就完，
到時都籌唔夠錢就成唔到事架啦
世界上只有我地係香港人，
攞少少錢出黎捍衛自己語言唔係咁都做唔到啩

開工時間先推啦

Sor 人在外國 一時唔記得左時差

推

加油

自己諗住捐25 雖然唔係好多 但都盡少少力
同埋佢好似需要一啲識講廣東話既人係讀音上面幫幫手 小弟都諗住略盡綿力 畢竟自己係香港長大 又識講廣東話 冇理由唔去做啲野

Push

大家多多少少都出啲力啦
我一個學生都出左USD$15
仲有如果最後達唔到預期個數目係唔會扣你錢架
所以唔使擔心比完錢唔成事

支持，今晚返去科水

推啊

巴打知唔知點聯絡佢地 想幫幫手

Pish

我都想知 好想捐錢俾佢地

上面咪有link捐錢囉？

我意思係除左出錢 仲想出力

幫推

少少地 $10水已科

Lm

Kickstarter有得俾你留comment
或者你撳入佢個名都可以搵到佢地twitter fb

比

一人10蚊美金已經夠做

我學識唔多 不過臭錢有幾個

唔該哂巴打

人手頂置

50已科

跟機

人手置頂

磅水啦望

大力推，大大力推

我出唔到錢，但係已經share咗出去

支持，backed

支持

唔捐錢就推吓post
求求大家
好想佢成事

唉 自己母語 要由外人整理 紀錄

唉，咩都係錢，捐得幾多

Push.

其實真係好shameful
未見到個kickstarter之前我都冇諗過原來呢個世界冇一本通用既粵英詞典

一個叫母語教學教左幾廿年
國際大都會 日日屌蝗 既城市
700萬人 無人做過咁大規模既語文集
出埋d昆錢潮語卡 乜柒廣東話節目 正字
就係無一本詞曲 就係無

一路鳩叫捍衛母語 唉
點解要外人幫 ⋯唉

就算係呢度 都冇乜人留意

捐！

留名

推！！！

有無巴打幫手捐$10
我再過返比你($hkd 78)
無信用卡
pm me

如果有語言學巴打想幫手都搵吓佢地啦
我就咁睇蘋果張圖佢都已經撈亂左擺同攞

幫手推！

仲話咩獨立自決 ，連自己既詞典都冇，我地連第一步擁護自己文化都做唔到lor

大力推

幫手推推 聽日起身科水

冇pm喎呢度

10蚊美金跌都跌左
攞黎救自己個文化咁都做唔到

推 課金

正經post

學生無錢
只能幫推

推一推

仲有15日 岩岩睇完2條片
個鬼佬教授整左30幾個粵語字出黎
仲要俾政府認證左
但好似完全冇人用過咁

有冇人可以share埋去高登

推推推

會唔會出實體字典?
要課幾多?

Pledge左

遲啲 university of hawaii press 會出printed copy

佢地係整個字典網出黎 俾人了解多啲廣東話

幫手推

岩岩都捐左少少，希望成到事

pish

個捐款增長速度唔多掂
大家多多share出去呀
呢條係蘋果新聞條link

記得share埋kickstarter link

出唔到錢 幫手推推

多謝巴打

有錢出錢有力出力

已back

好慢

其實我地香港人應該捐邊個實際啲

當然越多越好

正經野冇人理

Post左係reddit

感謝

推 要背字典了

LM

推啦

仲差3萬5

推
盡點綿力

推！！

Push!

Pish! 利申課左$25

科咗$20 希望成事

[url=[/url]

衰左
Post多次

多謝

比d 火黎

又沉

Wenlin Institute, Inc. SPC says:

Thank you for all standing by for the exiting news.

Wenlin has just signed a contract with Pleco to add the ABC Cantonese Dictionary to their dictionary line.

We've updated *some* of the pledge categories to include a free offline copy of the Pleco version to be released mid 2017.

If you'd like, you can adjust your pledge to the new tiers that include Pleco. Why not? It's a gift!

Spread the news and let us know if you have questions!

push

之前係reddit post度都有人提過呢個app

大推！

推 科左少少

Wenlin Institute, Inc. SPC says:

I just got the best email from Keith L. He suggested I re-record the video in Cantonese. I think this is an excellent idea!

Except, I don't speak Cantonese!

BUT if you do speak native Cantonese, and want to send us a short video about why you are supporting this Kickstarter Campaign, we'd LOVE to share it. Just send it to me at elisabeth@wenlin.com.

All my gratitude to all of you!

Elisabeth

有無巴打幫手

靚仔巴打上鏡機會黎啦

aggar

lm

backuped

留名先

留名先，聽朝起身課金

多謝各位課金巴打

更新：已經突破$18000
我地唔好俾佢停

仲有12日

我地三日內籌左$4000美金番黎
進度就唔錯 但都係爭好多

每日一推

突破二萬

如果真係成事
有興趣既巴絲打可以去幫手錄音

廣東話真係收緊皮
周不時聽到D人講普通話
中小學生特別多
好恐怖

所以有個字典網/本字典真係好重要

課左金，但係咪唔到50000會收皮

我想問捐完會唔會收到完成品？

有無人可以share比d大富豪

推到上電視就最好 雖然已經上左報

推!

課咗$10
略盡綿力

捐幾多先有書

49

Pledge $49 for Wenlin Desktop

Back左30美金

佢地好似係IT狗
暫時捐幾多都係得網上版
唔會有實體書

會有網上版既字典
有好多唔同字典俾你揀，
廣東話、諺語等等

一半啦

兩萬6啦喎

三萬六！！！！！

奇蹟日！！

連河國榮都幫手宣傳緊

有無巴打幫手捐100蚊 無信用卡 銀行入數比返你

無人記得早幾年有位巴打出過個網上廣東話字典

有冇睇新upload既 YouTube 佢搵左個大陸妹錄教人用個字典網既物體
佢教個好字既時候係用普通話而唔係廣東話 讀音都係用併音
咁仲講乜撚野cantonese字典

拼音

就快

email問左佢 佢話個demo只係想示範一下大約係點 因為佢地而家都仲係乜野都冇

宜家問可能遲左少少
如果佢個網搞得成
係咪都要俾錢用？

係 你而家捐左錢佢會送幾個月俾你
或者捐好多就送終身訂閱
但佢遲啲都會出實體詞典
所以唔使擔心普及性既

ok 嚇死

係咪007巴打嗰個

冇理一排
原來已經$38xxx
好感激各位幫手推post同捐錢既巴絲
我地唔好俾佢停
捍衛廣東話

請問有無巴打可以講吓唔同價錢有咩分別

推翻上熱門

Ok

40188

推！

回禮唔同

Woo-hoo!
You are now an official backer of Wenlin ABC Cantonese Dictionary Website (ed. Robert Bauer).

突破40K！！

希望成為世界第一語言

推呀！

可唔可以講下50$以下哥幾個有咩分別？

50000達標有望！

河國榮宣傳之後

43875

$44398
終點在望

證明左膠仲係領導緊港豬

叫座力同受眾始終最強

差5k

衝

一定得，之後爆上

銀行重有98蚊叫埋啲friend一齊捐

總之全部都係網上版既資源
要用佢個wenlin軟件先用到（好似係）
佢個軟件可以上佢個網down免費版
Pleco copy既意思係電話app版

至於大家最關心既實體書
如果我冇理解錯
佢已經寫好左，
遲啲就會經University of Hawaii Press出版
我地而家back緊既係一套用果本書做藍本既軟件
有好多書做唔到既功能，
例如一畫一畫咁話你知個字點寫
或者查字等等

Tks

唔係oxford

47157

快

47899

無諗過有機會達標

已back 支持

$48268
今日重捐左3蚊俾wiki

-1563

等緊買佢果本實體書....
佢準備同搜集資料都好多年....
終於有機會出版喇....

雨傘革命果時佢直情落埋去睇下人地寫緊d 咩野....

咁有心

差少少

仲未夠

49058

唔講唔知
咁真係要大讚

佢個人真係好有心
每次見到有特別的詞語都會用筆記低
寫左成個 context 句子係點黎…
問下其他人的意思同寫埋地點係邊度揾到…

同埋我始終覺得 Bauer 係香港語言學者
而唔係美國學者…

仲以為會收皮，前幾日發生咩事

窮撚捐左五 蚊

like下佢先

香港話真係好難學！特別中文係要睇埋contextual

爭唔夠5舊水usd！

窮撚捐左$10
略盡綿力

捐左小小
差119

仲差少少

wowowowo

$49921
掂呀

差50

己50000

夠數喇！！！

夠數都可以繼續捐

一夠數即刻冇晒人

唔好俾佢停！

推返上頂先

等買實體書支持

多謝各位

相信引起注意嘅因素超過六成都係呢個POST

巴打好波